\defaultfont

\BiChapter{绪论}{Introduction}
\label{Introduction}

\BiSection{课题背景及意义}{The Background and Significance}
\label{Introduction:background}
\LaTeX~由于具有排版美观、对公式和图表的处理能力强大以及跨平台通用性强等优势，
使得它在科技排版中的应用越来越广泛。

\BiSection{有关说明}{Readme}
\BiSubsection{软件环境}{Environment of Software}
该模板在\LaTeX{}+CJK环境下均可正常编译，但在某些的软件环境下可能会遇到一
些编译问题，因此建议使用我们推荐的软件环境：
\begin{hitlist}
\item WindowsNT/2000/XP+CTeX：CTeX是目前国内影响力最大的中文TeX社区，CTeX
软件安装方便，集成了大多数常用的软件，如果不想考虑太多软件本身的问题
而只想专注于论文的话，CTeX是个不错的选择，http://www.ctex.org是CTeX的主
页，在这里可以获得最新的消息、关于TeX的帮助(CTeX论坛)和最新的软件；
\item WindowsNT/2000/XP+ChinaTeX：ChinaTeX是又一中文TeX发行版，主要由李树钧
博士(hooklee)维护，ChinaTeX是以iso形式发放的，除了TeX系统，还有一些非常
有用的软件和资料。ChinaTeX的设计思路和CTeX有所不同，目前版本的采用MiKTeX
Direct CD方式，用户有更多的自由去配置ChinaTeX。ChinaTeX的主页是
http://www.chinatex.org，那里也有相关的论坛；
\item Linux+TeXlive：TeXlive是一个著名的TeX发行版，支持众多的操作系统，
但是没有对中文的直接支持，需要自行配置字体，具体配置方法可以参考：
http://learn.tsinghua.edu.cn/homepage/2001315450/tex\_frame.html；
\end{hitlist}

以上软件环境均经过测试，可以正常编译该模板，在其它软件环境下可能遇到的
问题是缺少中文字体或缺少宏包，如果遇到相应问题，欢迎到紫丁香BBS的TeX版
讨论。


\BiSubsection{相关目录及文件}{The Related Directories and Files}
表~\ref{Introduction:Tab1}给出了与模板相关的目录和文件的说明。建议首先了解这些文件的用途，把握论文模板的结构框架，
然后打开各个文件，查看注释和一些命令，更详细的了解，为使用打下良好基础。

\begin{table}[htb]
\centering
\TableBiCaption{模板目录和文件说明}{Description of Directories and Files}
\label{Introduction:Tab1}
\begin{tabular}{lp{11cm}}
\hline \hline
main.tex    & 主文件\\
preface     & 前言部分，包括封面，中文摘要，英文摘要，主要符号表等\\
body        & 正文部分，包括正文各章节和结论\\
appendix    & 附录部分，包括致谢，附录章节和个人简历及发表的文章列表等\\
figures     & 存放所有插图的目录\\
reference   & 存放参考文献.bib文件的目录\\
setup       & 存放设置文件的目录，其中package.tex包含对宏包的引
              用和参数设置，format.tex包含具体的格式调整和定义，
              Define.tex包含另外一些相关的定义，用户一般无需改动\\
readme.pdf  & 一个编译后得到的完整论文示例及论文模板使用及更新说明 \\
make.bat    & 在~Windows下自动选用~dvips 、~dvipdfm 和~pdfLaTeX 完整编译和自动清理无用文件的脚本文件
              ，建议了解其中命令\\
clean.bat   & 用来删除所有编辑和编译时产生的临时文件，pdf文件除外\\
chinesebst.bst & 生成包括中文参考文献的标准形式的定义文件\\
makefile    & linux下用来自动编译和清除无用的文件\\
gb\_452.cap & aloft的gb.cap的4.5.2版，包含了中文格式有关的基本定义。
              BaconChina对原始版本进行了少量修改，所以请勿用其它版本覆盖\\
gb\_452.cpx & 与gb\_452.cap内容完全一样的文件。不同的\LaTeX系统要求
              不同的文件后缀，两个文件保证了兼容性\\
\hline \hline
\end{tabular}
\end{table}

\BiSubsection{论文最新模板下载及更新方法}{Downloading and Updating Methods of Updated Template}
\BiSubsubsection{论文模板下载}{Template Downloading Method}
哈尔滨工业大学~ PlutoThesis 硕博士学位论文模板的维护站点是~\url{http://gf.cs.hit.edu.cn/projects/plutothesis/} ，
从这里的``文件'' 页（~\url{http://gf.cs.hit.edu.cn/frs/?group_id=91}）可以下载到发布的所有模板，
并且察看每个发布版本的更新日志，加深对模板的了解（当然，您也可以下载最新的模板，然后看其中的readme.pdf，更详细）。
建议采用最新的模板，因为最新的模板消除了已发现的一些使用或与论文规范不完全吻合的~bugs，在使用上也可能更方便一些。

对于未发布版本（正在维护的版本，可能已经修复了部分bug，可能某些bug还没有解决），如果您想了解，
建议使用版本控制系统~subversion 的客户端访问~\url{https://svn.gf.cs.hit.edu.cn/svn/plutothesis/}，并下载你感兴趣的版本。
subversion 介绍及使用介绍的网站很多，你可以通过~google 搜索。
个人推荐~ \url{http://www.subversion.org.cn}，有一些不错的教程，论坛上也有一些高手。
Windows 下最好用的~svn 客户端是~tortoisesvn，和资源管理器结合很紧密，右键菜单操作，很方便；linux 下比较好用的是~repidsvn。

\BiSubsubsection{论文模板更新方法}{Template Updating Method}
下载并解压模板文件后，请首先尝试编译模板源文件，编译没有发现错误，才可用于自己论文的撰写工作。
如果您已经使用以前的版本进行了部分论文撰写工作，请在升级前仔细查看论文模板中的更新记录。
最好备份自己原有的的所有文件，然后将您改动过的文件，
复制到对应的下载的新模板文件中，若编译通过并没有发现问题，即已完成论文更新。

查看对比模板文件更新的一个比较方便的方法就是使用某些软件的同步文件夹和文件比较功能，例如~totalcommander。
一个更方便的方法就是使用~subversion 的客户端工具访问论文模板的~subversion 文件仓库，
查看、跟踪和对比版本的变化特别方便。
个人建议论文写作最好采用~Subversion 进行版本控制，从而做好备份工作，也方便版本管理，顺利完成论文撰写工作。
对于您在论文写作过程中用到的程序，最好也同时进行版本控制。这是一个很好的写作和编程习惯。

\BiSubsection{小小节示例}{Example of Subsubsection}
下面是小小节的示例

\BiSubsubsection{小小节1}{Subsubsection 1}
这是小小节１。 小小节的内容和标题接排，并且不出现在目录中。

\BiSubsubsection{小小节２}{Subsubsection 2}
这是小小节２。

\BiSubsubsection{小小节３}{Subsubsection 3}
这是小小节３。

\BiSubsubsection{小小节４}{Subsubsection 4}
这是小小节４。

\BiSubsubsection{小小节５}{Subsubsection 5}
这是小小节５。

\BiSubsubsection{小小节６}{Subsubsection 6}
这是小小节６。
